\thispagestyle{plain} 
\centering \section*{Das Stundenglas} 
\index[in]{Das Stundenglas}
\index[in]{Stundenglas}
\index[in]{Weißer Sand, umhüllt von Glas}  

\begin{figure}[hb] 
\includegraphics[width=\linewidth]{Lieder/Noten/dasstundenglas1} 
\end{figure} 

\begin{tabbing} 
2. K\=aiser, K"onig, Ed\=elmann, die h\=ielten es in der H\=and;\kill
\>\bf D\>\bf h\>\bf A$^7$\>\bf D\\
2. Kaiser, K"onig, Edelmann, die hielten es in der Hand;\\

ihre Zeit ist l\="angst vertan, \=mit dem Sand wegger\=annt.\kill
\>\bf h\>\bf G\>\bf A$^7$\\
ihre Zeit ist l"angst vertan, mit dem Sand weggerannt.\\

Selbst das St\=undengl\=as nochm\=al umzudr\=eh'n,\kill
\>\bf D\>\bf G\>\bf A$^7$\>\bf D\\
Selbst das Stundenglas nochmal umzudreh'n,\\

macht Gesch\=ehenes n\=icht ungesch\=eh'n,\kill
\>\bf G\>\bf A\>\bf D\\
macht Geschehenes nicht ungescheh'n,\\

denn die Zeit ist t\=aub und blind, und n\=ur der Sand rinnt und r\=innt.\kill
\>\bf h\>\bf A$^7$\>\bf D\\
denn die Zeit ist taub und blind, und nur der Sand rinnt und rinnt.\\
\end{tabbing}

\begin{picture}(0,0)
\put(-130,-150){\includegraphics[width=100mm]{./Lieder/Bilder/stundenglas}} 
\end{picture}

\newpage

\begin{figure}[hb] 
\includegraphics[width=\linewidth]{Lieder/Noten/dasstundenglas2} 
\end{figure} 

\begin{tabbing} 
3. M\=ancher glaubt, die Gold\=ene Zeit, die s\=ei schon lange vorb\=ei;\kill
\>\bf D\>\bf h\>\bf A$^7$\>\bf D\\
3. Mancher glaubt, die Goldene Zeit, die sei schon lange vorbei;\\

trotzdem wechseln Fr\=eud und Leid \=jede Stunde auf's n\=eu.\kill
\>\bf h\>\bf G\>\bf A$^7$\\
trotzdem wechseln Freud und Leid jede Stunde auf's neu.\\

Was heut \=oben \=ist, f"allt m\=orgen her\=ab,\kill
\>\bf D\>\bf G\>\bf A$^7$\>\bf D\\
Was heut oben ist, f"allt morgen herab,\\

was jetzt bl\="uht, liegt b\=ald schon im Gr\=ab.\kill
\>\bf G\>\bf A\>\bf D\\
was jetzt bl"uht, liegt bald schon im Grab.\\

Denn die Zeit l"a"st k\=eine Wahl, bei \=ihr ist alles eg\=al.\kill
\>\bf h\>\bf A$^7$\>\bf D\\
Denn die Zeit l"a"st keine Wahl, bei ihr ist alles egal.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing} 
Ref.: S\=ei nicht tr\=aurig, h\=alt Minuten nicht \=auf,\kill
\>\bf D\>\bf A$^7$\>\bf h\>\bf A$^7$\\
Ref.: Sei nicht traurig, halt Minuten nicht auf,\\

\ \ \ \ \ \ \ l\=ach und l\=iebe, \=alles nimmt seinen L\=auf.\kill
\>\bf D\>\bf h\>\bf G\>\bf A$^7$\\
\ \ \ \ \ \ \ lach und liebe, alles nimmt seinen Lauf.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing} 
4. S\=chau nicht auf das St\=undenglas, tag\=ein, tagaus wie geb\=annt.\kill
\>\bf D\>\bf h\>\bf A$^7$\>\bf D\\
4. Schau nicht auf das Stundenglas, tagein, tagaus wie gebannt.\\

Finde selbst das r\=icht'ge Ma"s, \=gib dem Leben die H\=and.\kill
\>\bf h\>\bf G\>\bf A$^7$\\
Finde selbst das richt'ge Ma"s, gib dem Leben die Hand.\\

Nutz den T\=ag und n\=utz die St\=unden der N\=acht,\kill
\>\bf D\>\bf G\>\bf A$^7$\>\bf D\\
Nutz den Tag und nutz die Stunden der Nacht,\\

freu dich, w\=enn die L\=iebe dir l\=acht.\kill
\>\bf G\>\bf A\>\bf D\\
freu dich, wenn die Liebe dir lacht.\\

Einmal kommt der S\=ensenmann und h\="alt das Stundenglas \=an.\kill
\>\bf h\>\bf A$^7$\>\bf D\\
Einmal kommt der Sensenmann und h"alt das Stundenglas an.\\
\end{tabbing}

\begin{small}
\ \\
\ \\
In der Tonspur sind die beiden Kehrverse getauscht.\\
\end{small}

\begin{angaben}{0}
Worte: Walther Richter - Weise: Wolfgang Preu"s\\
FA: 234 GB: 272 TS: 580 PI:\checkmark
\end{angaben}
